歷史幻想題

見到今日咁嘅香港：濫捕異見人士、隨意羅織罪名、任意凍結私人財產、防疫漏洞百出…

請問有歷史以嚟，邊個時期、邊個地方嘅人民（唔計統治階層）先算最幸福嘅呢？點解呢？

歡迎討論

過咗嚟香港嘅鬼佬 (任何年代)

打開本世史書會見到近個百幾年都唔少戰爭 但2戰之後會影響到西歐同美國平民既就少啲 頂多係做下核戰演習

希望從一般普羅大眾角度去睇，從而考慮點樣先算一個健全嘅制度，同埋點先可以達到呢個目標。

鬼佬喺香港不嬲都係半個特權階級，無計…

我拋下磚…

七十年代至九七年嘅香港算唔算？

自由度高、貧富懸殊慢慢改善緊（唔計九十年代）、教育算普及化、少量基本社會福利、貪污度唔算高…

諗返轉頭，有幸enjoy過少少…

今日…唉

美國八九十年代
歐洲二千年頭

又諗下另外幾個歷史環境：

民國時期（1920－1930）嘅廣東或者上海

明治維新至1920期間嘅日本（會唔會好銀魂個背景咁？）

納粹當權前嘅德國

內戰後至第一次世界大戰前嘅美國？

食晏自推，1/10

食完晏再自推2/10

7,80年代嘅香港 日本
魚翅撈飯 金箔麵

德國納粹黨上台之前經濟好差喎 通脹高到pk

放工推一推3/10

歡迎討論

竟然無法國當時應該係全世界嘅名流集中地

1970-1997 香港

1915-1928 美國

1880-1914 英國/法國

1980-1990 英國